---
title: FGD IV Kemitraan untuk Fundraising Radio Komunitas
date: 2012-12-12
categories:
- laporan
- CMB
- PIRAC
layout: laporancmb
---

![200px-Desember_12_12_PRC_FGD_IV_Kemitraan_Rakom.jpg](/uploads/200px-Desember_12_12_PRC_FGD_IV_Kemitraan_Rakom.jpg){: .img-responsive .center-block }


**Tujuan** : FGD IV Kemitraan untuk Fundraising Radio Komunitas. 

**Lokasi** : Hotel Sofyan 

**Alamat** : Tebet, Jakarta Selatan, Jakarta 

**Jam** : 09.00 WIB s.d 13.30 WIB 

**Hadir** :
* Luluk Uliyah (Satu Dunia)
* Yudi (PMI)
* Sarjono (Kominfo)
* Clarissa R (RTC UI FM)
* [Muhammad Yusuf](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Muhammad_Yusuf) [PIRAC](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/PIRAC)
* Ricco Surya (PT Bumi Resource TBK)
* Budi Rahardjo (PT Sari Husada)
* Romana (Yayasan Mitra Mandiri Indonesia)
* R. Kristiawan (Yayasan Tifa)
* Reita Annur [LKC](http://lkc.or.id/)
* R. Eddy Bharoto (Palyja)
* Adi Rumansyah (JRK Jabar)
* Amron (TNP2K)
* Wahyu Irfan (El Nusa)
* Teguh M (TCL)
* [Nor Hiqmah](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Nor_Hiqmah) [PIRAC](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/PIRAC)
* [Maifil Eka Putra](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Maifil_Eka_Putra) [PIRAC](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/PIRAC)
* [Ninik Annisa](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Ninik_Annisa) [PIRAC](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/PIRAC)
* [Hamid Abidin](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Hamid_Abidin) [PIRAC](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/PIRAC)

**Ringkasan**  
* IT Mudahkan Rakom untuk Menggalang Dana
* JAKARTA - Banyak peluang kemitraan yang bisa dikerjasamakan oleh Radio Komunitas (Rakom) dengan berbagai instansi baik itu pemerintah, perusahaan, maupun NGO.
* Peluang-peluang kemitraan ini tereksplorasi dalam FGD ke 5 yang diselenggarakan Sekolah Fundrasing PIRAC, (12 Desember 2012) di Hotel Sofyan Tebet Jakarta. Selengkapnya dapat dibaca di [Web Fundraisingmedia.Info](http://www.fundraisingmedia.info/blog/2012/12/18/peluang-kemitraan-untuk-radio-komunitas/)
